\documentclass[a4paper, 12pt]{lettre}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}
\newcommand{\mondestinataire}{Mr Destin}
\newcommand{\monexpediteur}{Pascal FOUCHER}
\newcommand{\monadresse}{45, rue des dames\\75017 Paris}
   \begin{letter}{\mondestinataire \\
                  Mascotte officielle du ZdS\\
                  Plage de Développement\\
                  }
      \date{le 07 septembre 2014}
      \lieu{Lieu sombre et inconnu}
      \name{\monexpediteur}
      \address{\monexpediteur\\
               \monadresse}
      \notelephone
      \nofax
      \opening{Très chère Clem,}
         Nous venons d’apprendre que des développeurs sont venus te chercher hier, pour 
         t’emmener à la Plage de Développement en vue de devenir la mascotte du bien-aimé 
         site Zeste de Savoir. Félicitations pour ton nouveau titre. Nous sommes sûrs 
         que tu t’amuses beaucoup avec eux. Les caribous sont dignes de confiance, tu
         peux leur confier tes inquiétudes quant à l’évolution du site. Même si les 
         renards et les loups semblent moins avenants, tu peux aussi leur parler, ils
         ne mordent pas (ou alors très rarement). En plus, il paraît même qu’il y en a 
         qui sont des dieux galactiques!

         Voilà, nous espérons tout de même que tu n’es pas trop dépaysée. N’oublie 
         pas de manger tes cinq fruits et légumes par jour et grandis bien.  
      \closing{Qu’un Zeste de fraîcheur et de connaissance t'accompagne durant ton aventure.}
      \ps{PS :}{Fais attention, il est venu à notre attention qu’un certain saucisson pourrait
          ne pas très bien prendre ta nomination. Nous espérons que cette lettre arrivera 
          à temps pour te prévenir.}
   \end{letter}
\end{document}

